"AH"是北条司作品"Angel Heart"的缩写，该作品的其他名称有: エンジェルハート / 天使之心(港) / 天使心(台)  


**AH卷首语**  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96857))  

这里列出AH单行本(香港中文版/玉皇朝)的卷首语。（从官网BBS[log-list-178](../zz_www.hojo-tsukasa.com/bbs/bbs_log-list-178.md)里的留言能确定日文版第一卷也有相同的卷首语。由此推测，日文版也有相同的卷首语。）


## AH(第1季) 

- Vol01  
※阅读前请注意  
"angel heart"所出现的团体，人物和事件等等与“城市猎人”完全无关。  
即使出现了同名的人物，故事方面是没有关连的。若错误把它作为城市猎人的延续来看，可能会带来不快的感觉。敬请大家注意以上的提示，那是作者带给决心要看这本漫画的人的忠告。  
“欢迎你来到多元宇宙的世界！”  

- Vol02  
※阅读前请注意  
本漫画经常出现“勃起”的字眼。根据法例，18岁以下的读者要得父母从旁指导下才可阅读，幼儿更绝不可阅读。看完之后，请放置于孩子取不到的地方保管。  
以上情形如不注意的话，只会找来孩子对父母的提问：“什么是勃起啊？”等等尴尬的问题，这是作者给大家的讯息。  
“女儿三岁时，摸着妈妈的屁股嚷道：‘妈妈的屁股勃起了。’”

- Vol03    
※阅读前请注意  
本书的“香港版”是严禁售予18岁以下人士的。因此，把看后的这本书带往香港的话，就要特别小心。假如你把带过去的书让当地的儿童阅览的时候，可能会被像成龙般魁梧的香港警察拘捕。  
关于这个国际性的问题，是作者带出的讯息。  
“是真的吗！？第2期所提出的‘勃起’的问题，只不过是开玩笑而已.....是真的吗？此外，这个必须注意的一栏已经没什么好说了......。”   

- Vol04  
※阅读后请注意  
本书中的“XYZ”，只是向城市猎人委托事情的暗号，请不要顽皮的随便在留言板上写“XYZ”这组字呀。另外，只有在新宿东口闸口处对開的那個留言板才發揮到作用的，其他留言板則不用期待了！嗨...!現在正在那裡想寫什麼在留言板上的人，這是作者給你的口訊啊！  
“最近，JR又在很多車站里發現XYZ，他們可會遷怒於我呀！所以，請不要再做了......”

- Vol05  
※閱讀后請注意  
在“天使之心”里，獠叫香瑩為“阿香”，日文還由一個叫法是“香瑩xxx”，兩者同義。“xxx”在日文里主要是用來稱呼小孩子，在中文里，則好像相當於“阿～”。日本編輯部最近發現，在“城市獵人”中文版中，獠叫香“香xxx”也譯為“阿香”，那麼....那麼，這其不是和香瑩一樣了？  
那麼中文版的“天使之心”，獠是怎樣分辨香和香瑩的呢？  
這個重大問題，老師是這樣說的："哎......啊～這個....(汗)"  
（注："xxx"处原为日文，但我不会输入日文(汗) ）

- Vol06  
※閱讀后請注意：回覆篇  
前一期在這欄里，曾提出過一個疑問：“天使之心”在中文版中不知如何區別香瑩和阿香的名字叫法呢？香港出版社的編輯部就這件事鄭重地作出回覆：“香與香瑩同時出現的時候，香就稱呼為‘阿香’，香瑩就這樣叫‘香瑩’。當只有香瑩出場的時候，獠就稱呼香瑩做‘阿香’。香港的讀者大都明白所指的是何人，不必擔心”，以下是看了解決這重大的問題之後，作者的留言：   
“香港編輯部的各位，真的很多謝你們。要大家操心了......不過，其實這只是隨便寫寫，或者說是開玩笑而已，實在不必太過認真......那個......嘟嘟囔囔......（汗）”

- Vol07    
※阅读前请注意  
由本集開始《天使之心》的故事會有新的展開。到現在為止都應該是“城市獵人香瑩的誕生篇”的序章，但今後便會正式進入正題了！  
進入正篇，首先是我們編輯部都有共識，由新生城市獵人的活躍而展開的《激動篇》。但之前所說的序章已經花了兩年時間，接下來的正篇應該會是更激烈更花時間的超大型發展才對。雜誌連載也進入第三年，之後似乎要繼續連載五年、十年吧，這是作者對各位讀者充滿熱誠的訊息。  
“.................(無聲)”  
.........呀！那傢伙逃走了！！大家搜！！  
（編輯部仝人一舉追捕逃走了的作者）

- Vol08    
※閱讀前请注意  
大家可能都不太知道，今年(2003年)是冴羽獠誕生二十周年。「哎？城市獵人是1985年開始連載的，應該還未到吧。」可能很多讀者這樣想吧。
但是，我們的編輯部經過調查，發現在1983年的短篇作「城市獵人--XYZ」中冴羽獠已經初次登場。而香還不是叫「槙村香」，只是一名叫「香」的獠的助手。或許可以說是城市獵人拍檔二十周年吧。在這個值得紀念的時候，作者給各位讀者的短訊是：「哎......是嗎........」


- Vol09  
※閱讀前请注意  
看書時怎樣拿書、怎樣翻頁，都是因人而異的吧。可是，無論是很愛惜書本的，還是粗暴對待書本的也好，總是會有弄髒書本的地方，那就是書本的「前小口」（書本左手邊翻書頁的地方）。為了翻下一頁或是壓住書本，手指的污垢總會令前小口的一部分變色。為了防止弄污，唯一的辦法就是戴着手套看書。不過也無需要那麼大費周章，所以真的在意的愛書人，我建議可多買一本同樣的書作收藏之用。這種防污對策就是今次作者要給大家的信息。  
「你竟然想出這一招希望讀者多買書嗎？喂！」
.......編輯部「嘿咳」

- Vol10  
我使用文書處理機來寫劇本這個習慣已經有十年以上。時光匆匆，這陣子文書處理機已經被電腦所取代，不再生產了。現在跟人說自己還在用文書處理機的話，對方會很驚訝，但我確信寫文章始終是文書處理機較方便。可是我在想，若我愛用的那部文書處理機發生故障的話，那便不得了，於是未雨綢繆地找了好幾家還在賣二手文書處理機的店鋪。去年底，那可怕的事終於發生了，當我正在寫劇本時，我的愛機突然僵住不動。難道要在閃着霓虹燈的涉谷街頭，狼狽地走往快要關門的二手店...雖未至於陷入這種困境...但今後文書處理機都不會再生產了吧。雖然我認為還有很多人是需要文書處理機的......

- Vol11  
去年因工作關係去紐約時，有機會去了美國的漫畫出版社參觀。那邊的職員笑眯眯地給我看某本漫畫時，我不禁啞然了，那個主角是穿着蘇格蘭民族服裝（即是裙子）如HULK（變形狹醫）似的超人，他所使用的武器真不得了！多麼像自己的小蛋蛋啊！從裙子的胯間伸出了兩條幼管，在管的末端各自附着人頭般大的球體。作戰時就用左右雙臂揮舞着這個來攻擊。這就好像在向我顯示：城市獵人的男主角雖然會勃起，但我們的男主角擁有更厲害的武器吧？可是獠並沒有特別把勃起來的作為武器啊...  

- Vol12  
散光嚴重了。最初還開玩笑說可以看見好幾個月亮，終於不得不配眼鏡了。但是，矯正了散光，卻發現視野變形。比如......除下眼鏡看畫好的臉，覺得太圓，改得細長一點戴上眼鏡再看，又變得太長。畫了長方形的東西，除下眼鏡看就變成梯形......等等。唔，到底該信任那一邊？我已經陷入混亂。就這樣一會兒戴上、一會兒除下，把眼鏡框也弄斷了。現在，在新眼鏡框造好之前，只好用膠布粘住眼鏡...眼鏡真麻煩啊，戴眼鏡已半年的中年男人在獨自抱怨。  

- Vol13  
電子手帳對漫畫家而言，是當想到好點子時，為了不讓自己忘記而即時記下來的必備工具。不過不知是否天生嫌麻煩的性格，我沒有隨身攜帶這種東西。最近聽說有利用手提電話來錄下不在家的留言，如何利用電郵功能等，光聽這些就覺得麻煩死了。不過說到要如何保存隨時浮現的好點子時，卻只會說記在腦中。不過有人說總會有忘記的時候吧，我就答道：會忘記的點子一定不是什麼好東西吧，真是隨便啊...我一邊這樣想自己，但一邊又想若不是這樣隨隨便便，恐怕也持續不了漫畫家的工作。  

- Vol14  
一有機會去別的地方，會習慣性地觀察街上的人們的臉。漸漸便能發現當地人面相的模式。並不是因為對工作有幫助，只是個人的小小興趣(?)。這裡的美人類型是屬於瓜子面形的，而這裡則屬於圓形...慢慢領略出來是很快樂的。可是只有自己故鄉的面相模式是無法特定的。可能是因為長期居住、分類過分細緻的關係吧，還是因為那是昔日石炭的產地、工業地帶，住着來自各地的人的關係呢......。對了對了，東京也聚集了來自全國的人，是完全無法特定的。  

- Vol15  
前幾天我接受了雜誌的訪問，問到「你的嗜好是什麼？」時，我竟然啞口無言了。我的確應該有各式各樣的嗜好才對...什麼？咦？為什麼想不起來呢？唔～～～...呀，對了！踩單車、攝影和看電影等等...想到好幾個了。可是，自從開始畫週刊連載後，都沒有做這些事情的時間......現在什麼也沒做。即使以前有做，但現在也沒在做，那麼還算是嗜好嗎？不，不算吧......「唔～～～～～～......沒有(滴汗)我唯有這樣回答了。」訪問完後，我下決心設法騰出時間，至少去看套電影！  


- Vol16  
偶爾我也會寫寫超能力和幽靈的題材，但是我對這類東西是抱有懷疑態度的，特別是幽靈，我是完全不相信的。但是，如果畫這方面的題材，別人就會認為作者是相信這類東西，或者是有興趣，甚至作者本人會是通靈者......有時候會收到一些可疑會刊、集會招待券......汗
饒了我吧，我是個普通人。對那一類東西完全沒有興趣。


- Vol17  
由於工作需要，我常常去逛書店。那天也是去書店找資料。有兩名高中女生從漫畫書架向文庫書架走來，其中一個拿起一本平放着的書，翻了幾下說：「這麼多字的書怎麼看啊。」  
說完把書隨手扔下走了。  
雖然我是漫畫家，但是我一邊整理她扔下的書一邊想：不要只看漫畫，也要看看這些文字書啊。


- Vol18  
Nikki Rasen、孟波、xxx......  
這全部都是同一個人的名字，是世界各地出版及播放的城市獵人冴羽獠的名字。Nikki是法語，孟波是中文（是翻版時代的譯名），而xxx則是韓語（這個韓國文字大概也是發「獠」音吧！）如果包括翻版的話，獠的名字究竟在多少個國家中有多少個譯名？身為作者本人也不能掌握。不過，現在翻版已經大幅減少，授權出版變為主流，相信他的名字大概已統一為「冴羽獠」吧......

（注："xxx"处为韓文，但我不会输入韓文）


- Vol19  
我一直以為自己是屬於注意健康的人，連傷風感冒也甚少患上（可能因為我是笨蛋的關係吧）；更會每年一度連同員工一起去接受身體檢查。早陣子也接受了檢查，今次也沒有特別需要注意的地方，各種數值也屬於正常範疇，只是比起年輕時，數字上上下下了......明確點來說，原因在於運動不足。其實好好的運動，才是真真正正的注意健康。一定要想個法子...但是這個時間如何擠出來呢...？時間......無論如何，我也是為此而煩惱。

- Vol20  
以前每當我說：「千萬不要迷信」，朋友都會說我很有自信，但事實卻正好相反。就是因為軟弱，所以才不迷信。一旦開始迷信，以後就會更加迷信，做事綁手綁腳，令人看不清真相。所以每當我發現自己的行為將會變得迷信的話，我就會反其道而行，以破除迷信。  
咦？不過，刻意不迷信，是否也是我的迷信？？？  


- Vol21  
最近看了三、四歲時（大概是首次在電影院）看的電影DVD，令我不禁「咦？」的一聲。電影的女主角是我非常喜愛的女性類型，而壞蛋那邊的女角卻是我最討厭的類型（雖然兩人都有漂亮的面孔）。  
雖然人們常說本性難移，但難道在電影院那巨大畫面觀看的電影，決定了我喜愛的女性類型......不可能吧。


- Vol22  
「你的身體很結實嘛！」這是某人常對我說的話。一般而言，聽到這句話會高興的。但是，我的身體卻不是真的那麼強壯。那為什麼那個人會這樣說呢？說穿了，那個人其實是個按摩師。他為了解決我身體酸痛的問題，會將全身的重量都集中在手肘，為我作全身按摩。老實說，是非常舒服的。但是，他卻說：「這樣做的話，一般人會疼得大叫起來。」，然後酸溜溜地說出之前那句話。所以我才不會因此而高興。  


- Vol23  
我喜歡欣賞音樂劇和舞蹈表演，我覺得沐浴於射燈中的舞蹈員在台上躍動是非常有型的。要將那種躍動的感覺畫成不會動的畫實在非常困難。雖然我一直不斷挑戰，卻總是畫不出像樣的畫面來。因此，我儘可能避免畫這樣的場面...。今次終於因為故事的發展，而出現舞蹈的場面了。變成這樣子，我作好心理準備，只有硬着頭皮幹吧。雖然只可以硬着頭皮幹......但我卻不忘咒罵自己......竟然為自己增加頭痛的源頭。  


- Vol24  
為了繪畫跳舞的場面，我看了各種各樣的照片和DVD。結果我發現，舞蹈是一連串優美的動作，靜止下來的舞者擺出的，只是一個呆板的姿勢。這樣的話，在靜止狀態下的漫畫，要如何畫才好呢......?  
最後結論，是以真正的動作為藍本，再在腦海中捏造一個假的姿勢。唔，這就是漫畫的基本法則。......因此，這一期的跳舞場面，都是捏造出來的。


- Vol25  
大波斯菊雖然顏色鮮艷，卻有着一種內斂的華麗，與「秋櫻」之名實在很相配。但我最近在花店看到的大波斯菊，卻跟我印象中的大波斯菊不同。那浮誇的大花朵一點也不高雅。那是品種改良（改惡？）嗎？還是我的記憶有誤？  
去年，朋友分給我的大波斯菊種子。今年在我家開花的，會是花店那樣的大波斯菊，還是我記憶中的大波斯菊呢......我現在既不安又興奮地期待着。  


- Vol26  
我從沒見過旭日從海中升起，而說到海，亦只會想到夕陽。可能是因為我只看過日落光景的緣故吧。我活了接近半個世紀，為何卻沒有看過早晨的大海？唔，因為當了漫畫家後就跟晨光無緣......  
不過，我倒是想看看海邊的破曉。我一邊畫破曉的大海時，一邊想着這種事。      


- Vol27  
「修女」是一種充滿謎團的人。也因為這個原因，我從來沒有畫過這種角色。今次為了描繪她們，我就去調查她們的生活等各種事情。雖然我總算認識了她們...卻還不至於可以理解她們。這可能是因為我本身沒有信仰，所以調查也只好到此為止。  
還有另一個謎團，就是為何被修女吸引的男人竟是意外地多。雖然我也不打算拆解這個謎團......  


- Vol28  
春與秋。各自有代表季節開始的花朵，散發着鮮明的香味，來迎接新一季。春天是瑞香、秋天是丹桂。瑞香像是要祝福春與夏那躍動季節般，顯得鮮艷華麗，而丹桂雖然也很鮮烈，但卻帶着點令人預感到對夏季的惜別、寧靜季節快將到來的寂寞。被那樣的丹桂之香沉穩地包裹的故事......我嘗試一邊不經意地想着那種事而揮筆描畫。    

- Vol29  
在我不斷畫連載的期間，新宿的街頭也有相當的變化。建築物新舊交替，其中有一些高樓大廈，很像粗劣科幻電影里的建築，很煞風景，有時候我也感到煩惱，我在畫新宿場面的時候，要不要跟足現實呢？不過，漫畫不是只要畫出真實的事物就好吧？所以我認為，只要適當地畫出那份感覺就行了。


- Vol30  
「我被壞人追着。我會逃去右邊的道路，如果壞人來問你我逃到哪邊去，你就答左邊吧。」  
如果受到這個委託，小孩子好像要由五歲起，才懂得向壞人說出「左邊」的，而三歲的小孩就會老實地答「右邊」。即是說，人在五歲左右開始懂得判斷善意的謊話。不過...變色龍即使過了五歲，也會一直奸笑着答「右邊」的吧。


- Vol31  
09年春天，當日本在世界棒球經典大賽中勝出時，我們正在新宿上空取材。那陣歡呼聲令新宿看來都搖動起來...這是說笑的，其實直升機是非常舒適，一點也不會搖擺的。為了繪畫醫療直升機的系列，我們前往取材，實際地坐坐直升機感受一下。取材的結果，是在作品裡可以好好重現那種臨場感......其實我也不知道是否做到了，只知道去取材的一行人都是有生以來首次坐上直升機，象個小孩子般喧鬧。  


- Vol32  
常常聽到有人說：外貌、性格和品格都很完美的人會不受同性歡迎，還是有一點缺點比較會受歡迎。我過去也想過，有個完美的角色出場也很有趣吧......但是試過幾次之後我就發現，不知道為什麼，他們最後都變成有很多缺陷的人物。想一想者也是理所當然的，創造他們的人有很多缺點，又怎麼能創造出完美的角色......呢(汗)


- Vol33  
第1季完結？  
那種告一段落的做法作者是不會考慮的。那樣做始終是根據和作品內容無關的 雜事劃分。這期的後續現在也仍然順利地在畫（為了方便或者作為第2季），這一期出版的時候，應該已經宣布在哪裡連載吧。  
總之這個第33期，是由新潮社出版的天使之心最後一期。  

-------------

## AH 2nd  

- AH2 Vol01， 北条司相关信息？

- AH2 Vol02~Vol15, 不同角色的简介

- AH2 Vol16， Angel City

-------------  

附：  

- Vol21的卷首语提到"最近看了三、四歲時（大概是首次在電影院）看的電影DVD，令我不禁「咦？」的一聲。電影的女主角是我非常喜愛的女性類型，而壞蛋那邊的女角卻是我最討厭的類型（雖然兩人都有漂亮的面孔）"。  
[疑问]不知道这是哪部电影？女主是谁？以下只是我的猜测：  
北条司3～4岁时，即1962～1963年。日本50年代～60年代的当红影星里，和北条司漫画人物造型类似的影星可能是:吉永小百合。如果说FC里的早纪是北条司非常讨厌的女性类型。那么和早纪相貌近似的日本女星可能是：田中裕子。但田中裕子的电影多在80年代，所以我这个猜测可能并不正确。  
详见[北条司作品里某些人物的相貌原型(猜测)](../hojo_prototype/hojo_prototype.md)  

--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
